「假封關，斷正！」港珠澳大橋亦再度延長細車免費通行至2月8日

特首林鄭堅拒全面封閉，僅自上周四（1月30日）局部封閉6個口岸的客運服務，聲稱可「壓縮」兩地交通減少人流，原來僅是「左手交右手」的數字遊戲。中港政府昨（2月1日）宣佈，「為方便粵港小汽車跨境通行」，讓原來只准行走沙頭角或文錦渡管制站的粵港跨境私家車，明（3日）起使用深圳灣口岸過境。港珠澳大橋亦再度延長細車免費通行至2月8日。

【武漢肺炎】「假封關」斷正！粵港跨境車准轉用深圳灣口岸過境 港珠澳大橋延長免費通行

特首林鄭堅拒全面封閉，僅自上周四（1月30日）局部封閉6個口岸的客運服務，聲稱可「壓縮」兩地交通減少人流，原來僅是「左手交右手」的數字遊戲。中港政府昨（2月1日）宣佈，「為方便粵港小汽車跨境通行」，讓原來只准行走沙頭角或文錦渡管制站的粵港跨境私家車，明（3日）起使用深圳灣口岸過境。港珠澳大橋亦再度延長細車免費通行至2月8日。

香港運輸署和廣東省公安廳交通管理局昨分別宣佈粵港跨境私家車特別交通安排。廣東省當局表示，由於沙頭角和文錦渡口岸跨境小汽車通道現已暫停開放，經粵港雙方商定，為方便粵港小汽車跨境通行，對只獲准通行沙頭角或者文錦渡口岸的粵港跨境小汽車，從2月3日零時起可臨時通行深圳灣口岸往來兩地，直至另行公告。

運輸署昨晚亦宣佈類似安排，並指持常規配額行走落馬洲管制站及深圳灣口岸的粵港跨境私家車不受影響，可繼續使用該兩個口岸過境。

另外，中國交通運輸部今日亦宣佈，將2020年春節假期收費公路免收小型客車通行費終止時間，延長至2月8日晚上12時。港珠澳大橋管理局於下午亦發出公告確認，根據相關政策，春節假期通行港珠澳大橋的7座及以下小型客車，免費延長時間延長至2月8日晚上12時。

香港政府於農曆新年假期前曾宣佈，港珠澳大橋按內地相關政策，由年三十（1月24日）起一連7日實施小型客車免費通行政策，惹來社會猛烈批評，擔憂病毒經大橋帶回香港。中國當局隨後延長免費通行時間至年初九（2月2日）時，僅由港珠澳大橋管理局發出公告，香港運輸署在傳媒查詢後方確實有關消息。

香港運輸署和廣東省公安廳交通管理局昨分別宣佈粵港跨境私家車特別交通安排。廣東省當局表示，由於沙頭角和文錦渡口岸跨境小汽車通道現已暫停開放，經粵港雙方商定，為方便粵港小汽車跨境通行，對只獲准通行沙頭角或者文錦渡口岸的粵港跨境小汽車，從2月3日零時起可臨時通行深圳灣口岸往來兩地，直至另行公告。

運輸署昨晚亦宣佈類似安排，並指持常規配額行走落馬洲管制站及深圳灣口岸的粵港跨境私家車不受影響，可繼續使用該兩個口岸過境。

另外，中國交通運輸部今日亦宣佈，將2020年春節假期收費公路免收小型客車通行費終止時間，延長至2月8日晚上12時。港珠澳大橋管理局於下午亦發出公告確認，根據相關政策，春節假期通行港珠澳大橋的7座及以下小型客車，免費延長時間延長至2月8日晚上12時。

香港政府於農曆新年假期前曾宣佈，港珠澳大橋按內地相關政策，由年三十（1月24日）起一連7日實施小型客車免費通行政策，惹來社會猛烈批評，擔憂病毒經大橋帶回香港。中國當局隨後延長免費通行時間至年初九（2月2日）時，僅由港珠澳大橋管理局發出公告，香港運輸署在傳媒查詢後方確實有關消息。